Questão 1:	Suponha que um computador empregue 14 linhas de endereços e 16 linhas de dados. Qual seria a capacidade máxima de memória, em bytes, que esse computador poderia empregar?

Questão 2:	O que faz um programa montador?

Questão 3:	Ao estudar o conjunto de instruções de um processador é conveniente dividir as instruções em quatro grandes grupos. Um desses grupos é o de instruções de cópia ou movimentação de dados (C/MD) e um outro é o de instruções aritméticas ou lógicas (A/L). Qual é a principal diferença entre as instruções que pertencem ao grupo C/MD e as instruções que pertencem ao grupo A/L?

Questão 4:	Utilizando o subconjunto de instruções de 16 bits dos processadores da família INTEL, codifique em linguagem de montagem um programa que será executado sobre o "DOS" que deve ler do arquivo padrão de entrada um número decimal menor que 2^16 e escrever no arquivo padrão de saída uma linha com tantos caracteres arroba ("@") quantos for o resto da divisão por 51 do número lido.

Questão 5:	Empregando o subconjunto de instruções de 16 bits dos processadores da família INTEL, codifique em linguagem de montagem um programa que será executados sobre o "DOS" que deve calcular todos os números primos maiores que 1 menores que 2^16 e escrever estes números, na base decimal, no arquivo padrão de saída. Cada número deve ficar separado do número anterior por um espaço em branco. Seu programa deve calcular e armazenar a lista de todos os números primos menos que 2^16 na memória antes de começar a escrevê-los. No início da execução do programa esta lista deve estar vazia. Para preenche-la, seu programa deve verificar se cada um dos números maiores que 1 e menores que 2^16 é primo. A verificação do fato de um número ser primo ou não pode ser feita examinando se ele pode ser dividio por algum dos números primos menores que ele. Se a lista de números primos for preenchida em ordem crescente, para cada novo número a ser testado, todos os números primos menores que ele já estarão na lista de números primos. Assim, se a lista de números primos for preenchida na ordem crescente, para verificar se um novo número é primo basta examinar se ele pode ser dividido por algum dos números que já estão nessa lista. Observe que será necessário controlar o tamanho da lista de números primos. Isto pode ser feito empregando um contador do número de números primos já incluídos na lista ou empregando uma marca no fim da lista. É também importante observar que o número total de números primos menores que 2^16 não é conhecido a priori, mas sabemos que o único número par que é primo é o 2 e que existem números que não são pares que também não são primos, o que garante que a lista de números primos menores que 2^16 será formada por menos que 2^15 números. Uma vez obtida toda a lista de números primos menores que 2^16, seu programa deverá escrever cada um destes números, na base dez, no dispositivo padrão de saída, tomando o cuidado de colocar um espaço em granco antes de cada número. É irrelevante se os números primos serão escritos em ordem crescente ou decrescente.
